習：不容兩制危及一國 劉兆佳：中央望林鄭為23條打好基礎

【習近平訪港】劉兆佳︰習訊息更坦白 林鄭要為23條立法樹基礎
國家主席習近平訪港行程來到尾聲，今早在第五屆特區政府就職典禮上發表重要講話，內容繼續以「一國兩制」為核心。全國港澳研究會副會長劉兆佳接受《有線電視》訪問時表示，習近平的致辭較以往兩任即前國家主席江澤民、胡錦濤，講得「更加坦白、更加具體、重要」，帶出堅定「一國兩制」、確立國家主權的訊息。劉兆佳又指，中央從來都希望就《基本法》23條立法，相信新任特首林鄭月娥未來任期內，最低限度要做好政治工作，為日後立法樹立基礎，若出現顛覆到國家主權的事，「中央不會置之不理。」
劉兆佳指，中央除了希望落實23條立法外，對本港推動國民教育方面，被貼上負面標籤有「唔高興」，加上之後的佔領運動及分離主義、港獨主張，是偏離了「一國兩制」原本藍圖，都令中央憂慮年青一代能否接棒「一國兩制」的管治方針，為了「不變形、不走樣」，須糾正及加深年輕人對國家憲法及《基本法》的認知。所以，林鄭月娥在就職講話中，強調確立一國主權，及加強關注年青人發展。劉兆佳認為，須讓年青人在個人發展上有「幸福感」，以減少及消弭「離心」。

劉兆佳認為，林鄭月娥的施政願景，「是包容的管治方式」，趨建立較平和的政治氣氛，但需要社會有共識，及得到中央相當支持。相信她將面對的難題主要有二，包括推動香港各方面改革，即發展香港產業，擺脫單一化擴展基礎；及維護國家主權，樹立一國的權威、安全、利益，謀求與國家共同發展。
至於泛民未能成功向習近平遞信，劉兆佳認為，只要泛民願意在《基本法》、國家憲法框架內，愛國愛港中央是願意溝通，其對泛民立場好清楚，但泛民須改變對抗姿態，「意識香港是中國一部分」，雙方才能更好溝通。

香港立左23條，雜種應該真係稱帝，可以做到死為止